Search.setIndex({"docnames": ["generated_images", "index", "siniflandirma/kategorizasyon", "siniflandirma/kullanim-senaryolari"], "filenames": ["generated_images.rst", "index.rst", "siniflandirma/kategorizasyon.rst", "siniflandirma/kullanim-senaryolari.rst"], "titles": ["Generated Images", "Haber G\u00f6rseli \u00dcretim Projesi", "Kategorizasyon S\u00fcreci", "Kullan\u0131m Senaryolar\u0131"], "terms": {"vigil": 0, "held": 0, "fallen": 0, "journalist": 0, "aftermath": 0, "devast": 0, "build": 0, "collaps": 0, "scientist": 0, "examin": 0, "insect": 0, "specimen": 0, "advanc": 0, "microscopi": 0, "commun": 0, "effort": 0, "reforest": 0, "project": 0, "middl": 0, "eastern": 0, "tension": 0, "A": 0, "path": 0, "war": 0, "timeless": 0, "journei": 0, "classic": 0, "car": 0, "flood": 0, "rural": 0, "road": 0, "documentari": 0, "role": 0, "footbal": 0, "turkish": 0, "cypriot": 0, "struggl": 0, "exist": 0, "joy": 0, "exuber": 0, "carniv": 0, "revel": 0, "radiat": 0, "color": 0, "charm": 0, "protestor": 0, "demand": 0, "justic": 0, "outsid": 0, "white": 0, "hous": 0, "endang": 0, "armadillo": 0, "carefulli": 0, "handl": 0, "conservationist": 0, "presid": 0, "deliv": 0, "keynot": 0, "address": 0, "aspir": 0, "hope": 0, "border": 0, "mosquito": 0, "under": 0, "studi": 0, "malaria": 0, "research": 0, "voyag": 0, "through": 0, "brood": 0, "water": 0, "antarct": 0, "secur": 0, "personnel": 0, "gate": 0, "amidst": 0, "migrat": 0, "crisi": 0, "star": 0, "contempl": 0, "dure": 0, "high": 0, "stake": 0, "match": 0, "glimps": 0, "behind": 0, "migrant": 0, "": 0, "reflect": 0, "transit": 0, "harvest": 0, "local": 0, "farmer": 0, "collect": 0, "spring": 0, "bounti": 0, "particip": 0, "dress": 0, "starfish": 0, "bring": 0, "laughter": 0, "parad": 0, "tend": 0, "field": 0, "snowi": 0, "mountain": 0, "background": 0, "race": 0, "rain": 0, "formula": 0, "One": 0, "tackl": 0, "wet": 0, "track": 0, "speed": 0, "precis": 0, "vibrant": 0, "persona": 0, "festivalgo": 0, "shine": 0, "flamboy": 0, "mermaid": 0, "ensembl": 0, "cosmic": 0, "celebr": 0, "alien": 0, "makeup": 0, "enjoi": 0, "festiv": 0, "enchant": 0, "sea": 0, "creatur": 0, "emerg": 0, "euphor": 0, "victori": 0, "shout": 0, "player": 0, "goal": 0, "fantast": 0, "costum": 0, "sun": 0, "aerial": 0, "spectacl": 0, "fly": 0, "team": 0, "paint": 0, "sky": 0, "bird": 0, "perch": 0, "bud": 0, "springtim": 0, "foliag": 0, "view": 0, "gather": 0, "cross": 0, "intim": 0, "polar": 0, "landscap": 0, "from": 0, "comfort": 0, "ship": 0, "icon": 0, "san": 0, "francisco": 0, "cabl": 0, "ascend": 0, "hill": 0, "alcatraz": 0, "organ": 0, "sampl": 0, "analysi": 0, "famili": 0, "separ": 0, "fenc": 0, "seek": 0, "connect": 0, "await": 0, "next": 0, "step": 0, "u": 0, "facil": 0, "discoveri": 0, "belt": 0, "buckl": 0, "depict": 0, "g\u00f6kt\u00fcrk": 0, "khagan": 0, "first": 0, "time": 0, "histori": 0, "scammer": 0, "target": 0, "togg": 0, "automobil": 0, "purchas": 0, "face": 0, "up": 0, "To": 0, "10": 0, "year": 0, "In": 0, "prison": 0, "3": [0, 1], "800": 0, "old": 0, "turkic": 0, "burial": 0, "mound": 0, "unveil": 0, "kazakhstan": 0, "romanian": 0, "woman": 0, "find": 0, "cure": 0, "turkei": 0, "after": 0, "Being": 0, "given": 0, "month": 0, "live": 0, "2": [0, 1], "surviv": 0, "close": 0, "call": 0, "almond": 0, "piec": 0, "lung": 0, "supercomput": 0, "set": 0, "launch": 0, "4": 0, "\u00f6mer": 0, "hali": 0, "regain": 0, "health": 0, "kidnei": 0, "transplant": 0, "hi": 0, "mother": 0, "t\u00fcrk": 0, "savunma": 0, "sanayii": 0, "nin": 0, "ba\u015far\u0131s\u0131": 0, "anka": 0, "ve": [0, 1, 3], "nato": 0, "teklifi": 0, "alper": 0, "gezeravc\u0131": 0, "entrust": 0, "doctor": 0, "space": 0, "mission": 0, "ef": 0, "deniz": 0, "stori": 0, "beat": 0, "cancer": 0, "ag": 0, "1": [0, 1], "impos": 0, "iceberg": 0, "solo": 0, "conduct": 0, "glacial": 0, "antarctica": 0, "majest": 0, "ic": 0, "arch": 0, "pristin": 0, "arctic": 0, "solitari": 0, "adrift": 0, "southern": 0, "ocean": 0, "captur": 0, "Its": 0, "tranquil": 0, "unsettl": 0, "beauti": 0, "confront": 0, "barb": 0, "wire": 0, "vision": 0, "don": 0, "mystic": 0, "dragon": 0, "attir": 0, "stork": 0, "natur": 0, "habitat": 0, "rest": 0, "area": 0, "flock": 0, "sheep": 0, "graze": 0, "river": 0, "bend": 0, "complet": 0, "second": 0, "thodex": 0, "indict": 0, "ad\u0131yaman": 0, "recoveri": 0, "earthquak": 0, "The": 0, "pivot": 0, "busi": 0, "signific": 0, "growth": 0, "certifi": 0, "seed": 0, "product": 0, "export": 0, "regioun": 0, "maneuv": 0, "over": 0, "gaza": 0, "mai": 0, "escal": 0, "conflict": 0, "east": 0, "orta": 0, "do\u011fu": 0, "da": 0, "artan": 0, "sava\u015f": 0, "tehdidi": 0, "moment": 0, "grief": 0, "remembr": 0, "violenc": 0, "palestin": 0, "plight": 0, "gazan": 0, "militari": 0, "might": 0, "fighter": 0, "jet": 0, "format": 0, "air": 0, "show": 0, "eco": 0, "friendli": 0, "innov": 0, "theme": 0, "take": 0, "street": 0, "seren": 0, "countrysid": 0, "life": 0, "sail": 0, "island": 0, "backdrop": 0, "environment": 0, "calam": 0, "begin": 0, "Their": 0, "dawn": 0, "ar": 0, "small": 0, "calcul": 0, "lead": 0, "lion": 0, "bask": 0, "pier": 0, "39": 0, "nighttim": 0, "asylum": 0, "protest": 0, "stage": 0, "dramat": 0, "perform": 0, "highlight": 0, "pow": 0, "urban": 0, "harmoni": 0, "architectur": 0, "world": 0, "parrot": 0, "dai": 0, "focu": 0, "conserv": 0, "sweet": 0, "bustl": 0, "birth": 0, "lamb": 0, "2023": 0, "confirm": 0, "hottest": 0, "record": 0, "fake": 0, "oliv": 0, "oil": 0, "produc": 0, "fine": 0, "262": 0, "477": 0, "tl": 0, "eski\u015fehir": 0, "strai": 0, "dog": 0, "disturb": 0, "congreg": 0, "fridai": 0, "prayer": 0, "propos": 0, "solut": 0, "problem": 0, "shelter": 0, "final": 0, "microchip": 0, "implement": 0, "pet": 0, "ciremai": 0, "da\u011f\u0131": 0, "n\u0131n": 0, "eteklerindeki": 0, "panyaweuyan": 0, "teraslar\u0131n\u0131n": 0, "g\u00fczelli\u011fi": 0, "escap": 0, "circu": 0, "roam": 0, "rome": 0, "abandon": 0, "cub": 0, "found": 0, "exhaust": 0, "search": 0, "\u015fanl\u0131urfa": 0, "evolut": 0, "climat": 0, "imageri": 0, "bear": 0, "peopl": 0, "itali": 0, "caus": 0, "panic": 0, "citi": 0, "puls": 0, "elev": 0, "train": 0, "round": 0, "recycl": 0, "wast": 0, "glass": 0, "art": 0, "kenya": 0, "oloosirkon": 0, "excit": 0, "shopper": 0, "mall": 0, "recent": 0, "engag": 0, "group": 0, "wooden": 0, "structur": 0, "outdoor": 0, "histor": 0, "scenic": 0, "bai": 0, "shadowi": 0, "figur": 0, "textur": 0, "interact": 0, "rustic": 0, "villag": 0, "anim": 0, "minion": 0, "adventur": 0, "orlando": 0, "\u00f6zdemir": 0, "bayraktar": 0, "planetaryum": 0, "bilim": 0, "merkezi": 0, "20": 0, "500": 0, "ziyaret\u00e7iyi": 0, "a\u011f\u0131rlad\u0131": 0, "bu": [1, 2, 3], "projed": 1, "metinleri": 1, "veya": 1, "g\u00f6rselleri": 1, "taraf\u0131ndan": 1, "girilen": 1, "veril": [1, 3], "olarak": [1, 3], "al\u0131n\u0131r": 1, "\u00e7e\u015fitli": [1, 2, 3], "alanlarda": 1, "s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131l\u0131r": 1, "ard\u0131ndan": 1, "algoritma": 1, "girdiler": 1, "dayanarak": 1, "haberl": 1, "i\u00e7in": [1, 2, 3], "y\u00fcksek": 1, "kalit": 1, "payla\u015f\u0131ma": 1, "uygun": [1, 2, 3], "g\u00f6rseller": [1, 3], "\u00fcretir": 1, "projenin": 1, "temel": 1, "amac\u0131": [1, 2], "h\u0131zl\u0131": 1, "etkili": [1, 3], "bir": [1, 2, 3], "\u015fekild": 1, "i\u00e7erik": 1, "olu\u015fturarak": 1, "yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131": 1, "desteklemektir": 1, "b\u00f6l\u00fcmde": 1, "nas\u0131l": [1, 3], "kullan\u0131laca\u011f\u0131na": 1, "dair": [1, 3], "ad\u0131m": 1, "talimatlar": 1, "yer": 1, "al\u0131r": 1, "kullan\u0131c\u0131lar": 1, "giri\u015f": 1, "yapma": 1, "veri": 1, "y\u00fckleme": 1, "s\u00fcre\u00e7leri": 1, "a\u00e7\u0131klan\u0131r": 1, "projesindeki": 1, "girdi": 1, "verilen": 1, "g\u00f6rsellerini": [1, 2], "analiz": 1, "ederek": 1, "bunlar\u0131": 1, "kategoriler": [1, 2], "ay\u0131rmak": [1, 2], "tasarlanm\u0131\u015ft\u0131r": [1, 2, 3], "b\u00f6l\u00fcm": [1, 3], "sistemin": 1, "yap\u0131s\u0131n\u0131": 1, "i\u015flevselli\u011fini": 1, "detayland\u0131rmaktad\u0131r": 1, "projemizin": 1, "i\u00e7eri\u011fini": [1, 2], "daha": [1, 3], "i\u015flemek": 1, "\u00fcretimi": 1, "gerekli": 1, "konteksti": 1, "sa\u011flamak": 1, "amac\u0131yla": 1, "metinlerini": 1, "\u00f6l\u00e7\u00fctler": 1, "baz\u0131nda": 1, "eder": 1, "aras\u0131nda": 1, "konu": [1, 2, 3], "dil": 1, "duygus": [1, 2], "ton": 1, "i\u00e7eri\u011fin": [1, 2, 3], "niteli\u011fi": 1, "bulunur": 1, "verinin": 1, "do\u011fas\u0131": 1, "ihtiya\u00e7lar\u0131na": 1, "g\u00f6re": [1, 3], "en": [1, 2], "tasar\u0131m\u0131": [1, 2, 3], "belirlemektir": 1, "metin": [1, 2], "analizi": 1, "metninin": 1, "tonunu": [1, 2], "metnin": 1, "konusunu": 1, "y\u00f6n\u00fcn\u00fc": 1, "belirl": [1, 2], "renk": [1, 2], "kompozisyon": [1, 2], "a\u00e7\u0131s\u0131ndan": 1, "incelenir": 1, "g\u00f6rselin": [1, 2], "metniyl": 1, "uyumunu": 1, "kalitesini": 1, "de\u011ferlendirir": 1, "kategorizasyon": 1, "sonu\u00e7lar\u0131na": 1, "i\u00e7eri\u011fi": 1, "belirli": 1, "ayr\u0131l\u0131r": 1, "kategoril": 1, "haberin": [1, 2, 3], "t\u00fcr\u00fc": 1, "\u00f6nemi": 1, "hedef": 1, "kitlesin": 1, "ayarlan\u0131r": 1, "\u00f6neril": 1, "tasar\u0131mlar": [1, 3], "\u00f6nerilir": [1, 3], "etkisini": [1, 2, 3], "art\u0131rmak": [1, 3], "kitley": 1, "iyi": 1, "ula\u015fmak": 1, "kritik": [1, 3], "\u00f6neme": 1, "sahiptir": 1, "sisteminin": [], "senaryolar\u0131n\u0131": [], "i\u00e7erir": 2, "pratik": [], "uygulamalar": [], "\u00f6rnek": [], "vakalar": [], "ger\u00e7ek": [], "d\u00fcnya": [], "senaryolar\u0131nda": [], "i\u015fledi\u011fini": [], "g\u00f6sterir": 3, "projey": [], "katk\u0131lar\u0131": [], "performan": [], "de\u011ferlendirmesi": [], "el": [], "optimizasyonlar\u0131": [], "gelecekteki": [], "geli\u015ftirm": [], "planlar\u0131": [], "hakk\u0131nda": [], "bilgi": [], "verilir": [], "s\u00fcreci": 1, "ama\u00e7": 1, "kullan\u0131lan": 1, "model": [1, 3], "\u00f6zellikleri": 1, "senaryo": 1, "uluslararas\u0131": 1, "politika": 1, "haberi": 1, "k\u00fclt\u00fcrel": [1, 2], "etkinlik": [1, 2], "do\u011fal": 1, "afet": 1, "g\u00f6rsellerinin": 2, "\u00fcretildi\u011fiyl": [], "ilgili": [], "teknik": [], "detaylar\u0131": [], "ara\u00e7lar": [], "kalitesi": [], "se\u00e7enekleri": [], "sa\u011flar": [], "kullan\u0131c\u0131lar\u0131n": [], "kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131": [], "sorunlar": [], "sorunlara": [], "y\u00f6nelik": 3, "\u00e7\u00f6z\u00fcmler": [], "projeyl": [], "yard\u0131m": 3, "almak": [], "ileti\u015fim": [], "bilgileri": [2, 3], "kanallar\u0131": [], "imagegener": [2, 3], "modelindeki": 2, "verileri": 2, "kullanarak": [2, 3], "haber": [2, 3], "s\u00fcre\u00e7": 2, "ba\u011flam\u0131n\u0131": 2, "g\u00f6rsel": [1, 2, 3], "\u00f6\u011felerini": 2, "stil": 2, "tercihlerini": 2, "dikkat": 2, "alarak": 2, "her": 2, "\u00f6\u011fesi": 2, "kategoriyi": 2, "kategorizasyonun": 2, "anlamak": 2, "ona": 2, "temsili": 2, "bulmakt\u0131r": 2, "hem": 2, "de": [2, 3], "stilistik": 2, "ger\u00e7ekle\u015ftirilir": 2, "newscontext": [2, 3], "ba\u011flams": 2, "\u00f6zelliklerini": 2, "ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131": 2, "kategorisini": 2, "di\u011fer": 2, "\u00f6nemli": [2, 3], "bazl\u0131": 2, "visualel": [2, 3], "g\u00f6rselinin": 2, "tasar\u0131m\u0131n\u0131": 2, "etkileyen": 2, "unsurlar\u0131": 2, "ana": 2, "arka": 2, "plan": 2, "sahnesi": 2, "paleti": 2, "benzeri": 2, "ayr\u0131nt\u0131lar": 2, "burada": 2, "belirlenir": 2, "styleprefer": [2, 3], "genel": 2, "stilini": 2, "estetik": 2, "sanat": 2, "stili": 2, "ayd\u0131nlatma": 2, "gibi": [2, 3], "usercustom": [2, 3], "kullan\u0131c\u0131n\u0131n": 2, "ekledi\u011fi": 2, "\u00f6zel": 2, "metinl": [2, 3], "istekl": 2, "geri": 2, "bildiriml": 2, "tasar\u0131m\u0131n": 2, "ki\u015fiselle\u015ftirilmesin": 2, "olanak": 2, "tan\u0131r": 2, "yukar\u0131daki": 2, "modellerin": 2, "sa\u011flad\u0131\u011f\u0131": 2, "se\u00e7er": 2, "se\u00e7im": 2, "\u00f6\u011felerin": 2, "\u00f6zelle\u015ftirmelerin": 2, "dayan\u0131r": 2, "b\u00f6ylec": 2, "i\u00e7eri\u011f": 2, "a\u00e7\u0131dan": 2, "\u00e7ekici": [2, 3], "sonu\u00e7lar": 2, "eld": 2, "edilir": 2, "politik": 2, "\u00f6nemin": 2, "tonuna": 2, "tasar\u0131m": [2, 3], "se\u00e7ilir": 2, "haberind": 2, "etkinli\u011fin": 2, "ruhunu": 2, "yans\u0131tan": [2, 3], "renkler": [2, 3], "tercih": 2, "spor": 2, "haberlerind": 2, "dinamik": [2, 3], "hareketli": 2, "unsurlar": [2, 3], "\u00f6n": 2, "plana": 2, "\u00e7\u0131kar\u0131l\u0131r": 2, "olu\u015fturulmas\u0131nda": 2, "rol": 2, "oynar": 2, "maksim": 2, "etmey": 2, "yard\u0131mc\u0131": [2, 3], "olur": [2, 3], "anadolu": 3, "ajans\u0131": 3, "b\u00fcy\u00fck": 3, "ajans\u0131n\u0131n": 3, "modelini": 3, "\u00fcretm": 3, "s\u00fcrecind": 3, "faydalanabilece\u011fin": 3, "i\u00e7ermektedir": 3, "ajanslar\u0131": 3, "g\u00fcnl\u00fck": 3, "\u00e7ok": 3, "say\u0131da": 3, "yay\u0131mlar": 3, "haberlerin": 3, "etkileyici": 3, "ilgi": 3, "g\u00f6rsellerl": 3, "desteklenmesi": 3, "okuyucular\u0131n": 3, "ilgisini": 3, "\u00e7ekmek": 3, "anla\u015f\u0131l\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131": 3, "\u00f6nemlidir": 3, "mode": 3, "ihtiyaca": 3, "ba\u015fl\u0131\u011f\u0131": 3, "birle\u015fmi\u015f": 3, "milletl": 3, "g\u00fcvenlik": 3, "konseyi": 3, "nde": 3, "toplant\u0131": 3, "siyasi": 3, "oldu\u011funu": 3, "belirleyerek": 3, "ciddiyetini": 3, "resmiyetini": 3, "\u00f6\u011feleri": 3, "\u00f6nerir": 3, "resmi": 3, "ciddi": 3, "atmosf": 3, "yaratmak": 3, "d\u00fcz": 3, "minimalist": 3, "\u00f6nemini": 3, "vurgulayan": 3, "ek": 3, "al\u0131nt\u0131lar": 3, "eklenebilir": 3, "i\u0307stanbul": 3, "film": 3, "festivali": 3, "ba\u015fl\u0131yor": 3, "tan\u0131mlayarak": 3, "sanats": 3, "yarat\u0131c\u0131": 3, "canl\u0131": 3, "festivalin": 3, "enerjisini": 3, "yans\u0131t\u0131r": 3, "detaylar\u0131n\u0131": 3, "etkinlikleri": 3, "belirten": 3, "bilgil": 3, "akdeniz": 3, "meydana": 3, "gelen": 3, "\u015fiddetli": 3, "deprem": 3, "aciliyetini": 3, "vurgulayarak": 3, "bilgilendirici": 3, "ger\u00e7ek\u00e7i": 3, "olay\u0131n": 3, "vurgular": 3, "g\u00fcncel": 3, "haritalar": 3, "acil": 3, "senaryolar": 3, "ajanslar\u0131n\u0131n": 3, "farkl\u0131": 3, "t\u00fcrleri": 3, "\u00fcretebileceklerini": 3, "t\u00fcr\u00fcne": 3, "\u00f6nererek": 3, "anla\u015f\u0131l\u0131r": 3, "hale": 3, "gelmesin": 3, "kullan\u0131m": 1, "senaryolar\u0131": 1}, "objects": {}, "objtypes": {}, "objnames": {}, "titleterms": {"gener": 0, "imag": 0, "haber": 1, "g\u00f6rseli": 1, "\u00fcretim": 1, "projesi": 1, "genel": 1, "bak\u0131\u015f": 1, "kullan\u0131c\u0131": 1, "k\u0131lavuzu": 1, "s\u0131n\u0131fland\u0131rma": 1, "sistemi": 1, "sistem": 1, "i\u0307\u015flevsel": 1, "bile\u015fenl": 1, "kullan\u0131m": [2, 3], "senaryolar\u0131": [2, 3], "sonu\u00e7": [], "ve": 2, "de\u011ferlendirm": [], "g\u00f6rsel": [], "s\u0131k\u00e7a": [], "sorulan": [], "sorular": [], "sss": [], "destek": [], "kategorizasyon": 2, "s\u00fcreci": 2, "ama\u00e7": [2, 3], "kullan\u0131lan": 2, "model": 2, "\u00f6zellikleri": 2, "senaryo": 3, "1": 3, "uluslararas\u0131": 3, "politika": 3, "haberi": 3, "2": 3, "k\u00fclt\u00fcrel": 3, "etkinlik": 3, "3": 3, "do\u011fal": 3, "afet": 3}, "envversion": {"sphinx.domains.c": 3, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 9, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 3, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 4, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx.ext.viewcode": 1, "sphinx.ext.intersphinx": 1, "sphinx.ext.todo": 2, "sphinx": 60}, "alltitles": {"Generated Images": [[0, "generated-images"]], "Haber G\u00f6rseli \u00dcretim Projesi": [[1, "haber-gorseli-uretim-projesi"]], "Genel Bak\u0131\u015f": [[1, "genel-bakis"]], "Kullan\u0131c\u0131 K\u0131lavuzu": [[1, "kullanici-kilavuzu"]], "S\u0131n\u0131fland\u0131rma Sistemi": [[1, "siniflandirma-sistemi"]], "Sistem Genel Bak\u0131\u015f": [[1, "sistem-genel-bakis"]], "\u0130\u015flevsel Bile\u015fenler": [[1, "islevsel-bilesenler"]], "Kategorizasyon S\u00fcreci": [[2, "kategorizasyon-sureci"], [2, "id1"]], "Ama\u00e7": [[2, "amac"], [3, "amac"]], "Kullan\u0131lan Modeller ve \u00d6zellikleri": [[2, "kullanilan-modeller-ve-ozellikleri"]], "Kullan\u0131m Senaryolar\u0131": [[2, "kullanim-senaryolari"], [3, "kullanim-senaryolari"]], "Senaryo 1: Uluslararas\u0131 Politika Haberi": [[3, "senaryo-1-uluslararasi-politika-haberi"]], "Senaryo 2: K\u00fclt\u00fcrel Etkinlik Haberi": [[3, "senaryo-2-kulturel-etkinlik-haberi"]], "Senaryo 3: Do\u011fal Afet Haberi": [[3, "senaryo-3-dogal-afet-haberi"]]}, "indexentries": {}})